世界上出色既 廚師係咪多數係男人主導？

好少聽到女仔煮野食係出名 ？

即係香港炒碟飯夠火侯都係男人
但香港人稱謂係廚房佬

日本人拉面壽司都係男人主導

女人淨係叻執行, 只識抄嘢, 好少會做到大師

利申 : 因為性別歧視畀人炒過

體力係其中一個重要因素

方太

三姐

女人可能甜品類型出名？
但揸鑊鏟真係唔夠男人黎？

左手兜住個鏟 右手擔住枝煙

肥媽

全世界不同界別頂尖大師都係男人多
但呢個問題唔係咁簡單 可以開去學術台

中式主要係唔夠力揸鑊搬食材，火氣大，熱，辛苦
其他就返6日，放勞工假，放假唔準，唔使養家，有OL 唔做，走去做廚咁傻

都過左咁多年
真係一個女性做廚師名氣大既都冇

如果話頂級餐飲嘅總廚，真係男人世界，要涯上去，初頭起步又好講體力勞動，女人真係未必撐得過

誇啲講，就好似紮鐵大師冇女人噉

慢慢就有架啦，廚業多咗冇以前噉講體力嘅菜式，畀少少時間就會有頂級女廚

其實關唔關 性格事
女人多愁善感 可能心情好先煮到好食
男人冇呢樣野既出現？

睇人架姐

最大影響係落餐廳煮餸嘅經驗差距，冇咩高級女廚主要係因為冇能力涯過餐廳嘅體力要求，其實好多主婦用屋企套工具都煮到唔錯嘅野

但係主婦廚好難有知名度，方太呢啲幾十年得一個

應該咁講
女人煮嘢叻嘅大有人在
但講到run一間餐廳
就唔止需要煮嘢叻
係好體力勞動

我相信會愈黎愈多既

想知甜品大師係咪都係男多
飲食行業印象中得品酒師比較多女人
連出名BARTENDER都係男人多

返到屋企咪又係比老婆鬧

你依家咪性別歧視囉

一黎就體力問題喇
二黎廚房文化都好大影響 好多師傅會先入為主覺得女仔一定係做唔掂 手腳慢

香港最出名果幾個甜品大師都係男，佢地係攞過d國際最大既獎不過佢地都係收山年紀。

新果班多左好多女，但男女都未有人攞到d國際大獎令人覺得佢地上到大師級。

佢性別歧視人俾人炒

咁抵啦